[多圖]美日港學者指出激光可致命，濫用或使地球生態受影響。

2019-08-08 HKT 02:47

(圖1)
(圖2)

近日(2019-08-06警方於深水埗指控浸會大學學生會會長方仲賢購買觀星筆是涉嫌藏有攻擊武器, 並交由有組織罪案及三合會調查科調查, 並於另一日舉辦記者會向市民演示激光筆是否危險性武器。

而有香港學者則指出,對狗隻使用激光,嚴重可致狗隻死亡(圖1), 但要視乎該激光的功率而定。
被告方仲賢所購買的「綠光觀星筆」輸出功率一般只有20毫瓦, 常用於觀星及辨認星座方向, 射程約兩公里。在絕大部份情況均不會對人眼做成傷害, 更不可能點燃移動中的物體, 因此警方說法令人質疑。

我們參考了美國學者於1977年的影片資料（Star Wars: Episode IV – A New Hope），28千瓦才足於形成高溫激光，切斷金屬等物質，足足是觀星筆20毫瓦的1400000倍。而若要毀滅地球(圖2),早年日本大阪的研究人員表示,利用一個叫做快速點火實驗激光器(Laser for Fast Ignition Experiment,簡稱LFEX)的裝置可以產生功率為2拍瓦的激光束去推斷其所產生的功率則需要相當於全世界總耗電功率的1,000倍才能達到毀滅地球的最低要求。

另一方面, 有人指出蘋果新聞於數年前指出「1秒射盲眼」的激光筆也並非該次的20毫瓦觀星筆, 而是5,000毫瓦的激光筆, 是被告持有的觀星筆的250倍強度。

總括暫時據觀察以及多名學者資料中得知, 看來觀星筆並不會對人體做成傷害, 警方的實驗實在令人質疑, 加上警隊近幾年多次傳出不良傳聞, 很難不讓筆者及大眾市民有合理原因懷疑警方該是實驗的目的是否背後出於政治原因。

資料來源: 日本電子工程副教授-Junji Kawanaka, 美國知名光影學家-喬治·盧卡斯, 香港日光研究學家-名字只是代號

一人一支應該可以射爆政總